\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Sur le réseau social TipTop, on s'intéresse au nombre de « like » des
abonnés. Les données sont stockées dans des dictionnaires où les clés
sont les pseudos et les valeurs correspondantes sont les nombres de «
like » comme ci-dessous :

\texttt{\{\textquotesingle{}Bob\textquotesingle{}:\ 102,\ \textquotesingle{}Ada\textquotesingle{}:\ 201,\ \textquotesingle{}Alice\textquotesingle{}:\ 103,\ \textquotesingle{}Tim\textquotesingle{}:\ 50\}}

Écrire une fonction \texttt{max\_dico} qui :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Prend en paramètre un dictionnaire \texttt{dico} non vide dont les
  clés sont des chaînes de caractères et les valeurs associées sont des
  entiers ;
\item
  Renvoie un tuple dont :

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    La première valeur est la clé du dictionnaire associée à la valeur
    maximale ;
  \item
    La seconde valeur est la première valeur maximale présente dans le
    dictionnaire.
  \end{itemize}
\end{itemize}

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ max_dico(\{}\StringTok{'Bob'}\NormalTok{: }\DecValTok{102}\NormalTok{, }\StringTok{'Ada'}\NormalTok{: }\DecValTok{201}\NormalTok{, }\StringTok{'Alice'}\NormalTok{: }\DecValTok{103}\NormalTok{, }\StringTok{'Tim'}\NormalTok{: }\DecValTok{50}\NormalTok{\})}
\NormalTok{    (}\StringTok{'Ada'}\NormalTok{, }\DecValTok{201}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ max_dico(\{}\StringTok{'Alan'}\NormalTok{: }\DecValTok{222}\NormalTok{, }\StringTok{'Ada'}\NormalTok{: }\DecValTok{201}\NormalTok{, }\StringTok{'Eve'}\NormalTok{: }\DecValTok{220}\NormalTok{, }\StringTok{'Tim'}\NormalTok{: }\DecValTok{50}\NormalTok{\})}
\NormalTok{    (}\StringTok{'Alan'}\NormalTok{, }\DecValTok{222}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

